多唔多人上到車但冇錢做室內設計呢

有冇人覺得搵室內設計公司太貴 但又唔想就咁搵裝修公司整驚整得唔靚呢 有既留言

hi

講我？

Hi

真係有咁多咩

講緊大約300-800 呎果d 業主 1000 以上果d 人有錢搵公司啦

我個fd做室內設計
根本暴利嚟
10倍利

5，6萬夠啦
室內設計=呃錢

自學設計

淨係全部新傢俬我覺得已經好整齊唔失禮
前題係你唔多雜物
住多幾年住到殘先大執下

咁又唔可以咁講 設計都有分要求同層級 好似明牌咁 你唔用性價比去衡量 有錢人3 皮買個爐都覺得值

有冇人就咁搵裝修公司整 即係師傅

*名

好打手 feel

其實有冇人裝修前會用software預先design 一次間屋，例如：BIM
利申：archi jai

如果一手樓當然

唔知樓主係咪二手，有啲本身殘嘅都要大執

做design build model 先唔係正常咩

設佢老母咩
香港99%都係垃圾
反而支那有啲專業好多

如果唔build model 直接做應該就係師傅裝修公司果種

if u cant beat them, join them
所以同frd都會搵呢啲freelance做下

我想統計下香港係咪好多呢類業主 起香港純設計都至少100 蚊一呎 包裝修800一呎

朋友自己搵傢俬材料 自己 design

靚過搵乜撚野設計師

點解要俾錢你賺

咁好明顯係你朋友自己叻啫 有幾多人可以咁 同有時間去咁做

freelance 幫人畫圖？

我自己屋企就簡簡單單鏟底重裝過算

識人住1500呎 都係自己設計

幫人一條龍呀
畫圖被人壓榨?

係好多人眼中設計唔值錢

近排搵緊室內設計但好多黑店

咁係你freelance 落埋地盤跟？

設計都要比人做既咩
自己搞啦

你應該咁諗 你要預左佢地賺好多 你自己覺得值唔值就得

係睇晒嫁
唔會白袋人錢

除咗廚房要諗諗個格局之外

其他以實用為最大前題

我屋企好 minimal 無用途嘅野一率掉

唔需要太多 design

即係你自己搵埋師傅？

好似斷捨離咁

有frd做裝修

出黎搵食最緊要識人

你係designer?

介唔介意講下你收人幾錢一呎 做design

i mean 成個工程

裝修好貴

而且就算唔計價錢，手工、誠信方面都好驚

隨時你比一大舊錢結果係屎

而且通常裝修係一世，緊係唔想亂咁黎
你上網睇就知裝修界幾黑暗，好多苦主post

利申小弟有段時間迷上睇裝修苦主新聞

archi出身

介意

留名

range 都得掛 公價都有個range

咁你都話係公價啦
同埋個個客唔同 睇佢豪裝定hea裝
點俾range你呢
同埋studio仔 客源都係互相介紹
都唔好意思鋸人啦 做臭自己個朵咩

做左呢行幾耐阿巴打

有啲裝修包設計改圖直至啱心水先開工，
價錢只係比裝修佬價高10-20%，
最緊要冇後加數。

會用ai畫平面圖放下傢俬計比例
有時間先sketch up

叫另一半玩sims睇下感覺

rendering 呢

咪又係大陸整/ ikea

關咩事 furniture 你可以自己揀 你有錢咪買 Boconcept, Herman Miller 囉

跟緊個設計師判嘢做
我就覺得貴唔貴見人見智
本身香港真係物價太貴
你求其搵個師傅都千五蚊日
所以好難講
不過有人講起工程埋唔到尾
我又分享一下
有時唔係個則仔問題
而係間工程公司問題
工程呢一行好多人呃飲呃食
見唔少
上至腦細呃個客
下至伙記呃個腦細
有心去做嘅冇幾多人
個個都係勢利淨係睇錢

即係你係designer?

我覺得簡簡單單 白色牆 木地板 淺木色傢俬 加啲植物同畫已經好靚好舒服

唔鍾意啲懶係有設計既輕奢風格 好似唔襟睇咁

輕奢 我幾中意 但一定真係要好輕好輕果種 空白設計我都十分中意

重點係你以後唔可以多雜物

簡潔個裝修好易

簡潔個人好難

我見啲人客廳位同睡房都整地檯好似幾好? 乜都塞哂入去
又唔會因為太多企櫃同吊櫃搞到好有壓迫感

幾錢，快手😛

中point

你想搵咩

上車唔差在借埋舊錢搞裝修啦。

係 但我發現個問題係 夾起中間 真係搵設計行頭既公司又太貴 只係搵師傅又怕整得似cheap

個人簡潔某程度上屬個人修行，但大部份人都淪為齋噏。

自己網上睇多啲人地既設計構思，自己再執一執

可能我窮人思想 我覺得間屋唔係細到得2 300呎要諗點慳位又或者大到2 3千呎要諗雕條龍係邊既話根本用唔著室內設計

我覺得自己整仲靚過嗰D室內設計
利申: 睇左十年安樂窩

睇幾大 講真 200,300 既話 d 位都係要放果到 唔會轉到廁所位 但如果去到500-700 真係有得規劃下 拆牆 間房

冇錢就要睇餸食飯
有錢就直頭買新樓唔使裝修添

如果唔係奇怪則你都覺有需要？
我屋企就係你講有得諗點改既呎數
但方廳所以我覺得都冇乜野好改

所以我起post 睇下幾多呢類業主 買到樓但又唔知點裝修

緊係唔係啦😂😂😂

求其買啲無印算啦

你做唔到
人地做到
就唔叫暴利

我都係岩岩換樓攪裝修，實尺6xx, 全爆換埋窗，搵室內設計報價要80萬左右，自己搵師父大約60萬左右，好彩我太太係讀設計，有d室內設計底，自己起圖畫3D, 所以都係搵左師父攪，慳返d錢買家電。

其實自己整嘅話， 時間成本仲高，
買得起樓代表自己都最少幾萬一個月

咁你好好彩 好辛苦既事 自己設計自已屋

所以咪係 邊有咁多自己設計自己起model

有frd 設計同自己設計到果d 係少數 唔係一個solution

幸福** 打錯

直接d
淨design幾錢

我只係中意做design同rendering, 真係為興趣 有floorplan 同rendering 等d 人可以直接搵裝修公司做 又唔會樣衰 睇下有冇呢d 需要既業主 可以節省設計費

我基本上係收時間成本

我比較簡約但著重氣氛同功能

我係判頭

有一兩間我有份去做
不過不自爆邊間

有冇諗過唔經designer 自己接黎做

淨design煩少好多嘢

冇咁多客路
尤其而家咁嘅時勢

正常見得下人一般圍返埋十萬 100 尺左右。

係 700 呎要成70 萬

咁收就收少好多啫 只係收3D圖錢 一千幾百

搵到有料嘅設計師咪值 但想知自己設計自己屋嘅 傢私係咪都會去ikea/實惠睇 有個朋友話想做傢私生意 我覺得好難做

真好難 傢私一係做到designer luxury brand 好似LV Gucci 咁 要做平你又唔會夠ikea 果d mass production 黎

有人想搵人設計同做rendering/ modeling 可以搵我 逐張計錢 可以一齊傾design

其實你可以搵freelance室內設計師出圖，再自己搵師傅夾，唔洗designer跟工程會平好多

利申：有friend做室內設計，係佢教我

如果有裝修公司想搵人畫model 同做3D 效果圖都可以搵我 唔洗攻擊我 我個收費真係為興趣同時間成本

咪又係返大劣訂
然後搵所謂鬥木佬去裝
不過要留意下啲鬥木佬夠唔夠料
我見過好撚離譜嘅鬥木佬
可以開個鎖窿開工半
又見過五組傢俬做三個禮拜

係 我就係想做freelance 設計 睇下有冇人需要

真
不過業主就要擺多啲時間落去睇
其實就=你想用錢換時間定用時間換錢
平咗嗰筆就係慳咗人工去跟工程嗰筆

我就係知好多人想裝修但個設計費太貴 我又好中意畫3D 睇下有冇人有需要 拎我d 3d 去搵師傅夾 咁就平好多

賺得最多既兩個藍領行業：車房同裝修

室內設計師只不過係經過包裝後既高級裝修佬jei

自學抵玩啲

呢個係小弟rendering 既圖 500 呎， 業主兩公婆加阿媽住， 本應三房 我打左一個牆做兩房 改左間隔 大房 有活動空間同walkin closet

睇黎你未了解呢行 設計公司同裝修公司都做過

真係有分別

話說，都要支持下室內裝修設計嘅黃店

聽講依家大陸的裝修公司直接搵人落黎度呎設計造家俬，兼香港呢邊有人幫你裝修埋。

香港d樓咁細使撚設計咩, 整完都係成屋雜物. 基本野舖磚油牆先搵人做, 然後ikea買傢俬自己搞啦

呢個都係500呎 storage 櫃做埋display 櫃同特色牆 牆後有暗門入kitchen 咁就唔會細單位就一埋雜物啦

好似淘寶d圖
有個同學老豆做裝修間唔中都要比小小圖個客睇就上淘寶叫人畫，同你依d差唔多

exactly
身邊好多朋友/老一輩問點解要揾室內設計
完全無consultation / engineering management
呢類概念

咁我會幫你規劃同design埋 rendering 個目標唔係要超真實 係講個用色配襯 lighting 等等 淘寶你就咁比個吉floorplan 佢你睇下佢比番d 咩你

我就年紀唔細，三年前自已出四分三首期向銀行借四分一按揭同借多六十萬做裝修，我𠴱度係七百尺連天台，主要係最基本野，其中兩房打通，訂造榢私就衣櫃床書枱廚櫃，但我發覺當中有唔少 accessories 例如照明枱凳好多野都會向呢度 mark 高，而且可以向淘寶用四至五分一價錢買得到，我問過我同事佢副職係做室內設計，佢都話佢都會向淘寶度搵貨。

10倍 吹大d. 工程黎計扣成本有20%利潤已經算唔錯，收唔到尾數等於白做. 10倍咁好搵不如叫巴菲達唔好炒股黎做室內設計同裝修

設計諗法就有，但唔知點搵師父實現，一樣一樣講？

咁睇下你d lighting fixture 果d 係咩牌子 如果用歐洲野 意大利野你一定唔會淘寶 如果只係講function 就算 你鴨寮街買都ok

咁你應該要去搵大判 開次會 夾好佢 佢幫你搞

唔會有10倍 成單當100 個應該70 個去左設計公司到咁解

好多時 designer 都係跟 budget 將貨就價，有 budget 當然可以幫你向歐美日品牌度搵，冇就真係幫你搵 ikea 或淘寶老翻貨。

最好的裝修就係唔裝修
幅牆髹到幾靚都冇用，咪又係俾啲櫃/枱/梳化同雜物遮住

係阿 所以比淘寶野/ikea 唔關designer 事 你有錢可以自己要求要咩傢俬 唔通你比幾千 設計師會買張歐洲餐檯你咩

唔駛下下做晒rendering既
你知買盞燈幾多k 傢俬質感係點 加加埋埋個感覺係點

返工都夠攰 唔想再起model

上網睇下片學人地d lighting setting, 如果係用vray render都睇下人地點set.. 曝光到咁，你個mon係咪偏暗

有無邊間介紹下

你用拼音？

唔係 我用速成

70% 未見過有室內設計公司可以用30%成本做到一單job. 你掉轉就有可能. 除非間公司d designer , PM食空氣 +業主免租 都無可能70%。

借位
[推上熱門]電郵師出嚟啦！促請監警會盡快公佈有關《反修例事件衝突現場警方處理手法及武器準則報告》

呢d post 都上到熱門

多數用乜野軟件設計同rendering？🤔

7093 被列入戰略物資

好多公屋仔想學人裝到新樓咁， 當然又想要平啦

我就去到後期開始 over budget 開始要將貨就價，有好多要向淘寶訂落黎。

有fd裝到成間酒店咁
同門口格格不入

咁有錢都有公屋住

公道啲咁講
大概就7成裝修公司
3成設計公司
但設計公司要承擔埋裝修公司爛尾風險

Rhino同CAD 得啦使咩用到BIM
利申 同行

我之前搵𠴱個就純畫 sketch。

竟然係rhino
利伸：唔識

Smart sketch ?

用cad吧
Rhino唔係for product 多咩

想平既咪出面搵人淨係鋪磚油牆間牆鋪電制做基本野

然後自己買家品想點玩都得,只要你雜物唔多,簡簡單單配埋黃燈都好靚

你雜物多既 最好出面請人設計度

淨係用到CAD SketchUP + vray

利申 做緊室內設計畫圖仔

做左幾耐ching

做咗一年多啲
我都係鍾意畫3d圖先入呢行, 不過人工好低
要接freelance 先夠食

係. 上面都有巴打講搵裝修公司報60萬自己老婆設計跟裝修 . 搵設計公司設計加裝修幫你跟都係報80萬 係屬於合理range. 個差價20萬等於巴打老婆出設計idea 出圖 同師傅夾design d時間成本 同佢d專業技能價值.
果位畫圖巴睇佢之前post 應該係想入行. ff到咁好搵.

留唔留tg 慢慢傾下

其實任何有art成份既野都係

可以呀

我做緊啦 做緊你都唔信冇野好講 設計公司拖師傅數就有 點會調番轉 你諗下邊個比錢邊個 設計公司少少 少少咁比D 師傅 佢地敢爛尾？ 有d 師傅又唔識英文 點會係師傅食住設計公司。。。

冇錯。

有時師傅係咁比人壓價都冇聲出 因為上一筆都未清

諗下係D 師傅求設計公司比JoB 佢地定調番轉

800蚊呎
食水深到

rhino 玩curve 多

請問咩係smart sketch

自己係灣仔攪公司（做左3年幾）
50%利潤已經係超多
正常30-40%
仲要交租，做廣告，爛尾風險

自己出圖啦

咁如果純計單工程呢 唔計 租 即係收客既錢減比師傅既錢

咪30-40%，已經扣晒成本
100萬工程，當有袋40萬，四個月完成
每月淨賺10萬，扣廣告1萬，租2萬
每月5-6萬左右啦（淨袋）

你有幾多員工

800蚊尺你計返落400尺單位
都係32萬
其實算係咁上下

Software

800 蚊 算平啦

用CAD都夠啦下化

好7。地方細咪攪咁多野。簡簡單單有家既感覺仲好啦。

一人公司，自己見客，畫圖，上傢俬廠，去單位睇進度，入數出糧
呢行請人一請就請設計師，要識接單畫圖獨立工作，唔需要其他員工，但單量多左變相要加大工程團隊，又會好煩，因為呢行垃圾師傅大把，好既夾既要慢慢搵

巴打幾勁 幾歲

27

用宜家家私網

犀利 一腳踢

巴打咁好人 計埋內幕d數比佢(靚仔要剪剷青)知.. 但佢仲係FF你暴利賺到70% ，新手繪圖仔唔知呢行做老闆湊客個時間成本 根本唔知點樣計。

老實講 獻醜不如藏拙
呢張rendering真係好撚差

CAD SketchUp 都夠做啦
洗唔洗用BIM

利申 同行

呢啲質素收唔到好貴

你攞你d設計出黎咪知你值唔值

其實上網抄下人地d配色
素d靚少少既地磚
唔好太花太誇
其實換過晒d野已經好靚

係鬼啊 我大學果陣係室內設計公司返過pt
D磚同個客講係咩意大利磚
但其實只係淘寶大陸磚
D燈同傢俬都係淘寶到淘返黎
我見d客好多都係大公司，有銀行office之類

樓主有冇啲sample拋上嚟睇睇呀
唔係點引人幫趁

咁係佢呃人啫下話

岩既 愈大既面積單位或者鋪位 每尺單價愈低

design=art？

因為你搵嗰啲係自稱設計師嘅裝修佬

Design 的確係art的一種

香港撚有室內設計咩
一味叫你造櫃造地台造燈槽造假天花

都係同美藝有關。

如果真係無咩錢裝修
容唔容易自己畫圖叫工程師傅整？
我識少少平面設計 唔知可唔可以自學畫圖
有時youtube都見到d好靚既design想直接抄黎用算數
如果自己畫圖搵傢私 最平可以做到幾錢？

呢種design好窒息

兩樣野黎

講真呢個時勢呢個價
買得起樓既人都唔志在俾多幾廿萬汁到間屋好住d

屌你老母光殘殘唔知以為係醫院黎

屋企千一呎，自己設計自己搵料，再請師傅做
其實都係一種享受嚟

自己設計到識飛都無用

香港d 裝修師父太仆街
下下都話做唔到
手工又唔係好

要搵個好嘅真心難

而家興簡約風格，咩都用曬白色，淺色咪得lor。

我見亞皆老街個君柏個交樓標準都係咁。

洗一百幾廿萬裝修，仲要唔係靚不如用曬d錢買北歐傢俬好過。

手頭緊搬新屋前都要執好地磚/板牆身 翻新廚廁等基本項目
搬咗入去 其實冇十年八載你都唔會想大裝
因為實在太麻煩

完全認同，最緊要搞掂地下廁所同廚房，其他地方買d現成靚傢俬已經夠做，同埋香港人雜物多，住得耐雜物多既時候根本有design都變冇design

意大利磚好難呃到 質素一對比就知燈具你買老翻就算香港買都係淘寶野。designer lamp果d有官網外國訂貨 一件預貴過淘寶老翻100倍啦

俾人抄到周街都係既魔豆燈款

正常
正如你髹一間房仔
可能要7-8千
但你整成間屋可能先兩萬